%%% Copyright (C) 2021 Vincent Goulet
%%%
%%% Ce fichier et tous les fichiers .tex ou .Rnw dont la racine est
%%% mentionnée dans les commandes \include ci-dessous font partie du
%%% projet «Modélisation des distributions de sinistres avec R».
%%% https://gitlab.com/vigou3/modelisation-distributions-sinistres-avec-r
%%%
%%% Cette création est mise à disposition selon le contrat
%%% Attribution-Partage dans les mêmes conditions 4.0
%%% International de Creative Commons.
%%% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/

\chapter{Solutions des exercices}
\label{chap:solutions}

\begingroup

%% Environnement Schunk simplifié pour l'affichage des réponses
\renewenvironment{Schunk}{%
  \setlength{\topsep}{0pt}
  \colorlet{shadecolor}{codebg}
  \begin{snugshade*}}%
  {\end{snugshade*}}

Plusieurs solutions faisant appel à \proglang{R} utilisent des
fonctions des paquetages \pkg{actuar} \citep{actuar} et \pkg{MASS}
\citep{MASS}. On suppose donc que les paquetages ont été chargés en
mémoire avec
\begin{Sinput}
> library("actuar")
> library("MASS")
\end{Sinput}

\input{solutions-rappels}
\input{solutions-modelisation}
\input{solutions-nparam}
\input{solutions-modeles}
\input{solutions-param}
\input{solutions-tests}
\input{solutions-frequence}

\endgroup

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "modelisation-distributions-sinistres-avec-r"
%%% coding: utf-8
%%% End:
